華干擾菲南沙島嶼 杜特爾特恐嚇開戰

華干擾菲南沙島嶼 杜特爾特恐嚇開戰

菲士兵鎮守中業島。

菲律賓總統杜特爾特（Rodrigo Duterte）4日晚間警告北京，要中國「遠離」目前由菲方控制的南沙中業島，聲稱如果中國硬來，他只好下令軍隊準備執行「自殺任務」。

杜特爾特為發展與中國的經貿關係，很少批評中國在南海的主權聲索行動，但菲國軍方早前表示，數百艘中國海警船和漁船出沒中業島周邊，干擾菲方在該島的填海行動。

「不會請求或乞討」

杜特爾特警告指，「我不會請求或乞討，我只告訴你們別碰中業島，因為我有部隊在那。如果你敢動它（中業島），情況另當別論，我會下令我的部隊為自殺任務做好準備」。

杜特爾特過去曾一再表示，與中國爆發戰爭沒有好處，將使菲國遭受重大損失，有如執行「自殺任務」。目前中國、菲律賓、汶萊、馬來西亞和越南等國以及台灣，都對南海部份海域和島礁聲索主權。

杜特爾特2016年上台後不久，國際仲裁法院裁定中國主張南海主權的「九段線」無法律基礎，這是菲律賓起訴中方獲得的一項重大勝利。但杜特爾特採取迥異於前任總統阿基諾三世的態度，尋求與中國和解，獲中方報以巨大經濟援助。

但前不久菲律賓在其佔有的中業島填海造地期間，遭幾百艘中國船艦包圍。菲外交部曾向北京交涉抗議。北京淡化爭端，外交部發言人前日表示，中菲雙方已就此議題進行「坦誠、友好且建設性的對話」。

英國《衞報》

上一則
上一則
千人聯署撐敢言教授 捍衞清華精神

下一則
下一則
Wargame版林志玲 砌槍叻過猛男

攞夠錢咪反你囉